工程師倡鑿開石屎評估

2018年06月08日

工程師倡鑿開石屎評估

■蘇耀坤

【本報訊】港鐵委任資深工程師黃志明為紅磡站進行負重荷載測試，黃指會以紅磡站預算荷載更大的重量進行測試，認為從結構安全角度出發，荷載測試會更直接和有保證。土木及結構工程師蘇耀坤則建議應先隨機鑿開部份石屎觀察，以評估嚴重性，再制訂補救方案。

指未駁好鋼筋有前科

蘇指事件被揭發後，港鐵一直堅稱已確保鋼筋接駁合格才落石屎，惟同一地盤的紅磡北隧道駁口，其鋼筋正正未有駁好已落石屎，直至早前嚴重漏水，港鐵人員鑿開檢查才發現。

蘇稱月台層共2.6萬個螺絲頭駁位，如有5,000支鋼筋被剪短，即「每五支有一支」，隨機鑿開石屎可檢測出現問題鋼筋的或然率，「比較能反映真實面向，判斷到事件嚴重性」。他又指，只要鑿開範圍不多，「如只係鑿開百分之五以下位置，睇完再填返石屎，唔會有乜大傷害」。

香港運輸研究學會資深會員熊永達指鑿開石屎對整個月台層板具創傷性會影響安全。
■記者梁御和

上一則
上一則
鋼筋造假醜聞10日8種說法 港鐵懵炳變神探「偵破」泛迅為元凶

下一則
下一則
不敵黃雨 西九站又漏水

不敵黃雨 西九站又漏水

工會認主管筆試有提示

鋼筋造假醜聞 10日8種說法港鐵懵炳變神探「偵破」泛迅為元凶